有無人讀econometrics

呢個sem要讀econometrics
讀左大半但week3開始就好confused
有無人可以share下點讀

你基本stat底唔好？
hypothesis testing嗰啲熟唔熟？

上個sem讀stat 基本hypothesis都明
今個sem多左啲equation而家讀f test AIC完全唔知讀緊咩 係唔係我太蠢

背咗個結論就得
利申：冇讀econometric但有讀stat

呢啲問題點用結論答

背默嚟
讀嗰陣全部背默
讀完之後淨係記結論

可唔可以講吓你點解唔識答？
呢啲都係基本proof黎
冇咩tricky位
打開你本textbook照計都有答案架啦喎
甚至就咁google OLS Gauss-Markov proof unbiased已經搵到啲答案
定係你教授玩野，冇教過就要你諗proof?

BEcon + MStat 路過
你要分清
1. 有啲嘢唔洗知點 prove ，識 interpret 就 ok
2. 有啲 proof 要合埋 notes 都識做

啲lectures cover既野好空泛
講左等於無講
淨係不斷提OLS 好多人連OLS其實講緊咩都未知

Btw呢份野係group work黎
(i)同(iii)都啱既
其他就抄哂車咁
5個人無一個覺得啲答案唔啱
我係做iii同iv
iv個答案得2/7 又唔比答案 都唔知錯咩

而家我讀introductory econometrics
好多問題都問得好點對點
問題係啲lectures真係好差
讀唔識啲野 都唔知點答
答完 錯左又唔比答案

有冇睇 YouTube ?

有咩好推介可以睇下
或者有無人做補習 可以比$

YouTube 先啦
有個YouTube channel叫Ben lambert ，有曬所有ug n pg 要既野

只係ALGEBRA 同ACADEMICS 黎
去到真係APPLY 個時
根本冇人理你D ASSUMPTION 係唔係成立
根本成個DATASET 都係BIAS

而家睇多陣我都唔識做iv) v)添
等人答

姐係其實啲OLS assumption都係廢

呢個係我個答案 iv得2/7
v得0/3 個lecturer比comment 話係 x1 and x2 are orthogonal

所以上面D人講得岩, 好多野其實背左佢過關就得

問你係唔係UNBIASED ESTIMATOR

咪即係E(X^) = X

你E 左個PREDICTOR 佢, 消滅晒D 多餘0既野, 砌到去X 就得
(類似, 十年野已經唔係好記得)

個時AL APPLIED 做好多

我stat course未讀過照用2SLS做dissertation，諗起都癲

iv.) 唔清楚model answer嘅requirement, 但簡單地take expectation唔得咩?

So, x_1 & x_2 not necessarily be zero covariance.

v.) Yes. x_1 & x_2 need to be orthogonal. This can be shown by written down the matrix for OLS estimator:
For ^α_1 = ^β_1, the off-diagonal term of the inverse matrix:
need to be zero, ie. x_1 & x_2 are orthogonal.

Correction for v.) :
should be the off-diagonal term of the matrix X' X need to be zero

非econ友讀econometrics有無用？
感覺上係一大堆stat

理想黎

讀黎有咩用？

應該同econ好唔同?